.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--h--Humanoid-Form:

Форма гуманоида (`Humanoid Form <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=153>`_) / Закл. 2
""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- превращение
- полиморф

**Обычай**: арканный, оккультный, природный

**Использование**: |д-2| жестовый, словесный

**Продолжительность**: 10 минут

----------

Вы трансформируете свою внешность в гуманоида маленького или среднего размера, такого как дварф, эльф, гоблин, полурослик, человек, орк или людоящер.
Пока находитесь в этой форме, в дополнение к другим вашим признакам, вы получаете признак "гуманоид" как и остальные относящиеся к виду существа (такие как "гоблин" или "человек").
Если эта трансформация изменяет ваш размер, она так же соответственно изменяет вашу досягаемость (как заклинание :ref:`spell--s--Shrink`).
Эта трансформация никоим образом не меняет ваши характеристики, и вы не получаете никаких особых способностей принимаемой гуманоидной формы.
Вы все еще можете носить или использовать ваше снаряжение, которое меняет размер (если необходимо) чтобы подходить вам.
Если вы оставляете предметы измененного размера, они возвращаются к их изначальному размеру.

*Форма гуманоида* дает вам бонус состояния +4 к проверкам Обмана чтобы выглядеть как обычный представитель выбранной родословной, и вы добавляете свой уровень даже если вы необучены, но вы не можете сделать себя похожим на конкретную личность.
Если вы хотите :ref:`skill--Deception--Impersonate` в индивидуума, вам все еще надо создать маскировку, однако Мастер не будет учитывать разницу родословной при определении КС для вашей проверки Обмана.
Вы можете Развеять заклинание.

----------

**Усиление (3-й)**: Вы получаете ночное или сумеречное зрение, если форма, которую вы принимаете, обладает этой способностью.

**Усиление (5-й)**: Вы можете принять форму гуманоида большого размера.
Если это увеличивает ваш размер, вы получаете эффекты заклинания :ref:`spell--e--Enlarge`





.. include:: /helpers/actions.rst